<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>PE派</title>
  
  <subtitle>PE Faction</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.peit.club/"/>
  <updated>2019-01-08T06:17:59.076Z</updated>
  <id>http://www.peit.club/</id>
  
  <author>
    <name>PE Fang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Hello world</title>
    <link href="http://www.peit.club/2019/01/04/Hello%20world/"/>
    <id>http://www.peit.club/2019/01/04/Hello world/</id>
    <published>2019-01-04T15:21:37.000Z</published>
    <updated>2019-01-08T06:17:59.076Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">printf(&quot;Hello world!&quot;);</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>&emsp;&emsp;之前很长时间就想做一个自己的博客，奈何虽然人很帅，但是脑子很空，更重要的是口袋更空，作为一个十足靠家养的三好学生，找一个闲置的服务器让我尽情玩耍，实在是有那么一点点的小困难。但是再大的困难也难不倒英雄的中国人民。在这一段有些散漫清闲的日子里，我接触到了hexo，可能这就是一见钟情的赶脚。真的好用到想哭，不仅不用服务器，而且可以去薅美帝羊毛(github)，简直要爱死他啦！<br>&emsp;&emsp;相信以后一个星期，一个月，一年甚至更久的时间能看到我写的这段话的同志们应该基本都会这种搭站技术又或者更高级的技术，但是可能会有那么几个漏网之鱼，所以简单介绍一下我搭建的过程，先列举一下需要的装备，有了好的装备打怪才能顺手。</p><ul><li>git：</li><li>github</li><li>nodejs</li><li>npm</li><li>hexo</li><li>七牛</li><li>腾讯云 </li></ul><p>&emsp;&emsp;其实也有那么一点点的小复杂，搞了好几天，踩了好多的坑，当然收获也不少，这里给大家推荐一个博客<a href="https://blog.csdn.net/Hoshea_chx/article/details/78826689" target="_blank" rel="noopener">Hoshea_Chx</a>，大家如果需求的可以看看，亲测可用。<br>&emsp;&emsp;扯了那么多的淡，说一下自己为啥要写博客啦！当然啦！最重要的是为了装(char)(A+C)/2，能坚持去做一件事情真的好酷，除了这个心思之外，也有一些自己的别的小小想法。从小到大，我就感觉自己并不是一个很会用文字来表达自己的想法的人，其实很讨厌那种文绉绉的感觉，或许真的讨厌什么样的人，就会变成什么样的人，可能现在的我也有些文绉绉，但是应该还是可以看出一些积极向上的。我自己感觉目前来说我最幸福的时光应该是在高中阶段，那时候真的是好爽，没有那么多事需要考虑，身边的兄弟朋友的谈天说地真的让我非常怀念，虽然成绩算不上多好，但是一群人在一起朝着一个目标前进的感觉真的很棒！上了大学之后，生活确实丰富了好多，所有以前憧憬过的全都可以自己去尝试。大一的时候对一切都很好奇，什么都想试试，做什么又有一些害怕，最庆幸的还是自己迈出了第一步去经历了一遍，去参加了学生组织，去跟老师做一些感觉自己完全不可能去接触到的一些技术项目，去勇敢的追的喜欢的女孩(虽然一直是失败的)，这些经历让我的生活变得丰富起来，也让我感觉到生活真的不是只有快乐，只有无忧无虑，要想去走好自己的路，我们需要更多的东西，而且需要付出代价。自己好像真的比以前成熟了一些，更多的东西需要在心里，不管你愿意不愿意。<br>&emsp;&emsp;但是生活嘛！还是要继续滴！而且不管现在的我们是快乐还是痛苦，我们也绝不能去否认他的积极性！所以嘛！我还是希望有那么一点点小小的地方可以去让我在积极的生活中，去记录自己的快乐和痛苦，可能这样的方式能让我更加深刻的去体会自己的生活。所以如果大家以后某天或者什么时候看到这个博客的时候，大家不用去评价我写的这些东西的文采，纯属个人吹b。<br>&emsp;&emsp;我打算主要更新两个方面的内容:<br>&emsp;&emsp;<strong>一、技术方向，我一直做的方向是计算机视觉，虽然做的不能算好，但我真的挺喜欢做这个方向的相关的工作。所以对于技术方面的更新，主要以计算机视觉为主。主要包括图像处理基础和进阶部分(这部分由于我之前学过一些，所以我主要以分享自己的学习路线和学习资料为主)，计算机视觉热门方向(自己比较想多总结总结各个方向的基本思路和主流方法,打算一边学习一边总结)。另外因为最近在学机器学习方面的知识，可能很浅显，还是打算总结成一个比较完整的学习路线。对于自己做过的，写过的一些小项目，我打算做一个小总结，梳理一下自己的做过的东西。我自己也是刚接触没多久，很多方面的知识掌握也肯定有不健全的地方。如果以后大家看到我的错误，欢迎指正，技术这个东西，对就是对，错就是错，没啥可狡辩的。</strong><br>&emsp;&emsp;二、吹b方向，咋个说，咱也是个文艺青年，所以偶尔会闷骚一下，可能是明骚。对于自己遇到的故事，我也会写出来，可能是几句话，可能是一首歌，可能是一段影像，也可能是一部小说，这个我也不好说，大家也知道文艺这东西很奇怪的，谁也不知道哪片云下雨。至于好坏，就不用过多评述啦！技术咱要认真，生活嘛！乐呵乐呵得啦！但是有一点肯定放心，所有的东西肯定以咱党的领导为核心，坚持真善美，弘扬社会主义核心价值观！<br>&emsp;&emsp;没想到啰里啰唆的写了那么多，也算是在正式更新这个博客之前，先定一下纲，正所谓纲举目张嘛！就不多献丑啦！我会在闲暇时间去更新这个博客，但是可能会因为一些迫不得已的事情不得不搁置一段时间，既然开始做了，我就希望细水长流，不知道自己能坚持多久，能写到什么程度，但我相信坚持做一件事情的故事肯定很帅！<br>&emsp;&emsp;对了，我之前开了一个微信公众号，一直在闲置，现在打算一起更新，有interesting的可以关注一下下!!</p><div align="center"><img src="http://data.peit.club/二维码2.png" alt="PE派"></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;figure class=&quot;highlight plain&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="生活随笔" scheme="http://www.peit.club/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="生活随笔" scheme="http://www.peit.club/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
